<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lean DevOps</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Lean DevOps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Все на борт! Мы отправляемся в путешествие по DevOps</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/08_embarking_on_the_devops_journey/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/08_embarking_on_the_devops_journey/</guid>
      <description>Организации, которые проектируют системы… обречены создавать дизайны, копирующие коммуникационные структуры этих организаций. &amp;mdash; Мелвин Конуэй
 IT-индустрия наполнена людьми, каждый из которых имеет своё собственное мнение насчёт того, каким образом нужно предоставлять свой продукт клиенту. Кто-то считает, что необходимо разделять команды разработки и эксплуатации, чтобы не распылять внимание специалистов и следовать принципу разделения обязанностей. Другие утверждают, что современные облачные технологии и инструменты достаточно хороши для того, чтобы не привлекать соответствующих специалистов, не говоря уже о целых командах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обучение</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/07_learning/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/07_learning/</guid>
      <description>Обучение не является обязательным&amp;hellip; как и выживание.
&amp;mdash; У. Эдвардс Деминг.
 В 2006 году гуру промышленного дизайна Питер Скиллман выступил на TED-конференции, рассказав о неожиданных открытиях, которые он сделал в своих экспериментах по дизайну и обучению. В одном из них он предложил людям в командах работать в течение 18 минут, используя только спагетти, зефир, скотч и шнур, для постройки самой высокой конструкции. Удивительно, но он обнаружил, что дети дошкольного возраста постоянно показывали лучшие результаты, чем все остальные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Понимание ситуации</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/06_situational_awareness/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/06_situational_awareness/</guid>
      <description>За неимением обуви лошадь была потеряна. За неимением коня потерялся всадник. За неимением всадника послание было потеряно. За неимением послания битва была проиграна.
 Ситуационное понимание &amp;mdash; это осознание того, что окружает нас. Мы используем его для того, чтобы быстро ориентироваться в происходящем, и оно является ключевым компонентом в процессе принятия решений. Чтобы получить хорошую ситуационную осведомленность, нам необходимо понимать текущие условия и возможности нашей экосистемы. Как и предсказывал Джон Бойд в своей работе о цикле OODA, от того, насколько хорошо мы сформируем это понимание, зависит то, насколько быстро и точно мы сможем принимать решения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риск</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/05_risk/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/05_risk/</guid>
      <description>Ничто никогда не будет предпринято, если сначала должны быть преодолены все возможные возражения.
&amp;mdash; Сэмюэл Джонсон.
 Мысли о рисках вызывают чувство опасности личной или организационной. В то время как некоторые люди находят флирт с опасностью возбуждающим, в конечном итоге все хотят избежать ее последствий. Для ИТ риск &amp;mdash; это вероятность того, что продукт или услуга не будут доставлены нужным людям в нужное время достаточно безопасным и надежным способом, который позволит им успешно достичь намеченных результатов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сложности</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/04_friction/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/04_friction/</guid>
      <description>В организациях естественным образом происходят только три вещи: сложности, путаница и неэффективная работа. Все остальное требует лидерства.
&amp;mdash; Питер Дракер
 Когда речь заходит о предоставлении услуг, большинство из нас приравнивает трение к тем элементами, которые препятствуют скорости и пропускной способности нашей доставки. Именно это заставляет многих из нас автоматизировать сборку и развертывание, приобретать облачные сервисы и внедрять различные Agile-практики. Однако столь узкое представление о трении может привести нас к неоптимизации или, что еще хуже, к упущению всего остального, что стоит на пути на пути к достижению желаемых результатов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Децентрализованное командование</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/03_mission_command/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/03_mission_command/</guid>
      <description>Превосходство в принятии решений: лучшие решения &amp;mdash; те, которые были приняты и реализованы быстрее, чем противник успеет среагировать, или, в небоевой ситуации, в темпе, который позволяет сформировать ситуацию или среагировать на изменения и выполнить миссию
Американский объединенный комитет начальников штабов, Совместная концепция 2020
 Руководить людьми непросто. Хороший лидер должен быть и руководителем, который поможет понять, что нужно сделать, и надежной опорой, которая поможет достичь успеха как отдельному человеку, так и команде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как мы принимаем решения</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/02_how_we_make_decisions/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/02_how_we_make_decisions/</guid>
      <description>Подготовьтесь к неизвестному, изучив, как люди в прошлом справлялись с непредвиденным и непредсказуемым.
&amp;mdash; Джордж С. Паттон
 Решения выступают в роли руля, который ведет нас по жизненному пути. Это правдиво независимо от того, является ли решение простым, например, решение о том, выпить ли чашку кофе, или сложным, например, выбор наилучшего архитектурного проекта для новой критически важной службы. Решения также определяют наши собственные действия при предоставлении ИТ-услуг, будь то подход к написанию кода новой функции или устранение неполадок в производстве, или устранению производственных проблем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема доставки решений</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/01_the_problem_with_it_service_delivery/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/01_the_problem_with_it_service_delivery/</guid>
      <description>Расскажи мне, и я забуду. Научи меня, и запомню. Вовлеки меня, и действительно научусь.
&amp;mdash; Бенджамин Франклин
 Современный мир развивается безумно быстро. Сегодня инновации важны как никогда. Люди хотят наилучшие решения и побыстрее. Чтобы добиться этого приходится сталкиваться с новым и неизвестным, а это всегда рискованно. Но другого пути и нет, без риска можно создавать только посредственные продукты, которые не произведут никакого впечатления на пользователей.
 23 сентября 2010: Blockbuster Entertainment подала заявку на защиту от банкротства после того, как понесла значительные убытки из-за сильной конкуренции со стороны Netflix и других видео сервисов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/00_introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/00_introduction/</guid>
      <description>Предоставление услуг по требованию &amp;mdash; дело непростое. Ваш успех зависит от наличия возможностей и потенциала для предоставления того, что нужно вашему клиенту, при этом делая это на высокой скорости, с последовательностью, надежностью, безопасностью, конфиденциальностью и экономичностью, которые он ожидает. Это в равной степени относится как к ИТ-услугам, так и к более традиционным курьерским или коммунальным услугам.
Однако, в отличие от более традиционных услуг, поставщики ИТ-услуг гораздо меньше ограничены размером организации или физическим местоположением.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>